# Clase dia 3/6/2022

trabajo practico teorico, armando los grupos y pasarlo, de unas cuentas que arma la catedra 

BNF y crear una presentacion del tema 

* Historia del lenguaje 
* Binding 
* Scope 
* Ordenanmiento 

lo que muestra 

----

Automata 

le resto la representacion en enteros a ese caracter 


## Proceso de compilacion

``` bash 

gcc -E  archivo.c -o archivo.i
```

-E es para el precompilacion  

ese ejemplo trae todos los prototipos de las librerias 

``` bash

gcc -S hola.c 
```

error lexico puede ser un if mal escrito , una variable que empiece con un numero 

Codigo intermedio de analisis 

----


primero armar la matriz

```c 

int espalabra(char* cadena){
  int tt [4][3] = { {1,1,2},
                    {3,3,2},
                    {3,3,2},
                    {3,3,3}
  };
  int e = 0; 
  int i = 0;
  int c = cadena[0];
  // apartir del caracter me devuelva la columna
  while (c != '\0'){
    e = tt[e][columna(c)]
    i++;
    c = cadena[i];
  }
}

// -1 rechaza 
//  0 acepta

int columna(int c){
  if (c == '+')
    return 0;
  else 
    if (c=='-') 
      return 1;
    else return 2;

}
```

Cuando nosotros lo tengamos que hacer hay que hacer el cero separado para los con hexa y los no 



